浙江大學教授稱金字塔、巴特農神廟是現代偽造 19世紀用混凝土所建 目的是貶低中華文明

浙江大學的教授黃河清近日在其講座直播時宣稱，諸如雅典的巴特農神廟、埃及的金字塔等古代遺跡都是西方在現代偽造。

以埃及胡夫金字塔、獅身人面像為例，黃河清表明有確鑿的西方書籍插圖及歷史照片，證明其在當時並不存在，是在19世紀用混泥凝土建造，「由於西方一直在打壓中華文明，這種否定中華文明，所以我在某種程度上也為中華文明去正名。」

黃河清認為，西方虛構歷史、偽造古代遺跡的唯一目的，就是貶低中華文明。（影片截圖）

黃河清表示，在19世紀至20世紀，西方大肆偽造歷史文物，不惜耗費巨資到處偽造古代遺跡，將古埃及、古兩河流域及古印度文明的地位提升，「將這三個文明虛構到比中華文明更古老，其意圖是用大量虛高假像，攪亂世界歷史真相，來弱化中華文明的光輝。」黃河清認為，西方虛構歷史、偽造古代遺跡的唯一目的，就是貶低中華文明。

黃河清的理論是「以圖證史」，指通過網絡資源，獲得大量罕見、幾乎未公開西方古籍插圖和歷史照片，「無可置疑地證明」許多西方古代遺跡都是現代偽造。以埃及胡夫金字塔為例，黃河清表示他有找到巴黎羅浮宮第一任館長德農的畫作，還有跟隨拿破倫遠征埃及的科學家代表團，他們回國後出版的《埃及描述》裡的圖片，均顯示金字塔是建在一片像陝北黃土高原、有溝壑的丘陵之上，不但與今時今日的環境完全不符，而且當時亦不見有胡夫金字塔及獅身人面像。

埃及金字塔及獅身人面像。（視覺中國）

此外，黃河清又稱一名法國著名化學家兼材料科學家早在1980年代，就有對胡夫金字塔採樣進行物理化學分析，證實除了有小部分是天然石塊，大部分都是人工合成的石灰石混凝土。另一名來自美國的材料科學家亦有得出類似的結論。另胡夫金字塔底層石塊有「唇形」，明顯是澆鑄的痕跡，「今天我們所知道的古埃及，實際上都是19世紀以來西方正統史學界編造的一個童話」。

黃河清表示，質疑西方歷史造假，這種觀點在西方是非主流，不可能獲得主流的認可，而且當地官方亦不敢回應，「因為一旦引起爭執，真理是愈辯愈明」，故西方現在是冷處理的方式對待。

（綜合報道）

仲鳩噏過連登仔

加埋入香港既國教丫on9

19世紀西方各國「打壓中國」呢
就係靠聯軍入侵簽和約要你割地賠款

點都輪唔到造金字塔囉

咁仲唔炸撚左佢？
我等緊睇世界大戰

你整個一模一樣嘅出黎我咪信囉

佢個名已經講緊大話

如果講景點造假
某國大部份“古舊”景點都係近十年廿年內起好
全部都係20世紀人工化
啤膠，灌紅毛泥咁起
地點方便旅遊車，一車車咁車啲水魚入去

而相反日本既寺廟，鳥居，就算係翻新，都用番天然木材去翻新

終極無敵中華膠

講景點做假

拍馬都都及不上支那

係minecraft整

黃河 清

嚟緊幾年後考DSE歷史科目嘅學生可以準備背定呢段「史實」喇

係你自己拆撚哂自己的歷史文物啫傻西

忒修斯之船（英語：ship of Theseus），亦稱忒修斯悖論，是形而上學領域內關於同一性的一種悖論。 1世紀時的希臘作家普魯塔克提出了這個問題：如果忒修斯的船上的木頭逐漸被替換，直到所有的木頭都不是原來的木頭，那這艘船還是原來的那艘船嗎？ 這類問題現在被稱做「忒修斯之船」。

唔係偽造古代遺跡
埃及同雅典自古以來都係中國領土
睇壁畫D人都係黑頭髮, 黑眼睛, 黃皮膚
有時係淺D 嘅黑頭髮黑眼睛, 有時係深D 嘅黃皮膚
但好明顯頭髮, 黑眼睛, 黃皮膚係中國人
中國人的事能叫偽造嗎?

班支那佬成日用自己套「耐就係好」既思維去套落人地果度
然後就不斷FF自己有幾老 文化源遠流長
仲唔抵得人地都有差唔多咁耐既歷史
就去屈人地係假 係人地偷自己野 自己先係正宗乜乜乜 鬥臭人地

黃河清：其實埃及古文明同古希臘文明都源自於深圳

見到標題就諗起呢單

咁支那畜d古蹟去曬邊？
比老毛拆曬喇？

使咩打壓？從來無入流過
四大文明古國係梁啟超超繹出嚟，喺華文世界先有
通常人哋係講文明發源地
同埋就算黃河流域文明真係有5000年歷史都唔夠其他文明發源地耐呀

無論拎咩護照既支那豬永遠都是支那豬
算唔算已破解悖論

所以ISIS背後係CCP

人地用炭19檢測過，咁又係所有野係中國都係假，包括科學檢測。所以佢地覺得外國個d都係假。重有唔係愈多古蹟個文明愈勁，係愈多人認同愈勁，如果你推到明同清個種已扭曲嘅儒家思想個個都認同嘅，咁實勁嫁。定係中華文明係中國共產黨文明呀

我諗希臘10世紀連中国條毛都唔識
更何況係埃及

黃河清

睇個名都知講緊大話
人如其名

等我改個名叫 長江巴 再鳩up一番，可能可以列入支那歷史

黃河斷流冇哂水咪清

而且當地官方亦不敢回應，「因為一旦引起爭執，真理是愈辯愈明」，故[black]西方[/black]現在是冷處理的方式對待。

改名做淅埋大學都得了

呢啲咪係
「建设中国特色中国风格中国气派的考古学」

你話由韓國傳過去都仲make sense啲

埃及窮成咁都整到金字塔，堂堂支那大国d中小學一地震就散哂，就算退一萬步都係人地贏啦，中国或許是最後贏家

中國或成最大贏家

得鬼閒貶低你咩戇鳩仔
仲好似古時咁以為自己係世界中心 其他人圍住你轉
叫咗你出國讀多啲書 擴闊吓視野架啦

考古學家
化學家
歷史學家

聯合國作為全世界教材啦

minecraft都係西方勢力發明至在貶低中華文明

支式份子的狂妄

就算以前幾光輝幾文明，其實都唔關而家既支國同芝麻人事

幫佢放上Twitter 啦

有冇咁L複雜

咁林奠死左
冇左肉身
佢仲洗唔洗落地獄先

其實既然都係鳩噏，我都識啦

應該掉返轉頭將「西方」文明史再拉前最好噏埋乜鬼嘢古代核戰、阿特蘭提斯係真實存在過，然後將「中國人」文明史推遲到近一百年先出現，噉就犀利喇：一百年歷史嘅中國居然可以撼動稱霸地球過萬年嘅西方勢力正正印證中華民族嘅優越性

如果用舊船拆出嚟既木去砌另一架船，咁邊架先係忒修斯之船

幾日前有網民放咗大概嘅嘢

相傳黃河黃係因為河套區黃土高原有大量泥土混入河水
如果黃河清就唔會叫黃河
好似係

佢係咪講緊深圳世界之窗

八國聯軍同日本侵華根本係義師

班支佬咁講嘅原因咪就係用黎卸返個膊去外國, 話人地都係新做囉

世界之娼

第一眼睇到個名
佢寫乜鳩都冇用

上有好者
下有甚焉

咁你夠唔撚夠膽用碳14去搵佢咩年代證明俾人睇你係正確呀支那狗？

支那周圍拆教堂殺外國人炸鐵路先
成班生蕃黎唔教訓下點得

其實我當年final year project黎

慘得個你班傻仔睇完三國以為古中国人IQ180一個打一萬個

佢去做幻想學教授差唔多

你有信心覺得遲啲唔會?

其實佢親身去過呢d地方未？

獅身人面像出現果陣地球都未有文明

講開日本就一定要講伊勢神宮式年遷宮
不但維持到神宮的狀態
仲可以保存到工匠的技術

呢啲人都做到教授這就是中國

問下楊潤雄歷史教科書有無誤導, 有無違反國安法, 促請盡快跟據呢位教授糾正....

呢D一定要煲大佢

支那一直有班人覺得古希臘古羅馬係虛構出嚟嘅嘢
估唔到依家玩到去古埃及

挪亞方舟都係習大大起架!

你係唔係去錯深圳世界之窗呀

中共邪教

中國跌塔>巴黎鐵塔

佢老母叫佢黃河清唔撚係冇道理
明明泥水咁濁都叫清

無錯，其實連長城都係。